[毒遊歐洲]荷英德十五日極速鳩遊

是咁的
由於一年前有幾萬asia miles過期,所以換左轉歐洲機票
不過毒撚只有一個人去,所以都係揀D大路野荷蘭德國英國咁
第一站飛amsterdam係因為上網睇過有個花展好靚同想睇下風車

所以就求其將佢做左第一站
換果時個cs話冇econ位，只好又俾多12000換特選經濟位，承惠72000里
平生第一次衝出亞洲
梗係要做好準備
以下係出發前準備好既機票,住宿同交通

機票:
香港飛阿姆斯特丹
阿姆斯特丹飛倫敦
倫敦飛慕尼黑
法蘭克福飛香港
--------------------------------
Asia miles 換,補機場稅及雜費$2000

住宿
1.airbnb 羊角村一晚$360
2.airbnb 阿姆斯特丹 住宿兩晚 $980
鹿特丹一晚住宿連早餐 $360
4.airbnb 倫敦 五晚住宿 $1800
5.airbnb 慕尼黑兩晚住宿 $800
紐倫堡住宿 $370
法蘭克福住宿 $ 870

交通:
1.荷蘭單程火車飛兩張20歐
2.荷蘭一日火車飛20歐
3.倫敦去劍橋火車來回飛14鎊
4.德國慕尼黑去紐倫堡火車飛19歐
5.德國紐倫堡去法蘭克福巴士飛11歐
6.法蘭克福去科隆巴士飛11歐
7.科隆返法蘭克福火車票19歐
--------------------------------
Total: ~$8500

出發!
由於夜機既關係，為左唔洗返完屋企又出過去
我選擇拎行李順便搭同事順風車去轉機場快線，順手去買左盒奇華杏仁餅請airbnb d host食幫香港推廣下（雖然我覺得唔多好食）
咁話咁快就去到機場
咁作為機場乞衣既一份子
梗係要拎免費雜誌同入乞衣lounge食飯同沖涼

飯就食過幾次，沖涼就未試過
問下執檯d阿姐竟然同我講一係坐頭等一係俾錢先可以沖
咁俾錢就俾錢啦，返左成日工轉頭仲要坐十幾個鐘機，廢事臭親隔離位
去到lounge櫃臺諗住book 點知佢剩係俾左張transfer紙我去對面lounge沖，冇問我收錢，我諗沖涼都係免費掛

沖涼個lounge環境都幾好，好似酒店浴室咁
亦有曬梳洗用品同毛巾
咁沖完個涼就返過去lounge繼續坐到夠鐘
竟然仲有英超睇，抵讚

今次坐既係好耐冇坐過既「因管理層賭輸燃油對沖導致質素下降」既國泰航空

如是者delay左大半個鐘就上機
上到機發現個位好闊落（搭開hkexpress狗屋位）

仲要成排得我一個坐，爽

咁飲埋杯welcome drink就訓教等起飛
訓左一半就有空姐問食唔食野
原本我話唔食，不過諗諗下廢事又要人行多轉所以叫返個空姐話都係食
點知就俾佢黑我面問我究竟食定唔食，sorry囉

飛機餐
炆羊肩配薯蓉，好香同好淋，值得一試
咁食埋杯士多啤梨味哈根大師就繼續訓
訓左五六個鐘，起身痾個尿見無聊就睇下戲
今次搭既係777，個mon細到不得了
聽講國泰有批新a350個mon好好j
可惜我唔係搭新航線無得試
個mon雖細，但內容其實唔錯
睇左兩套近期既星戰

最重要既就係重有你的名字睇
前後睇左三次，已經決定回程有就繼續睇
睇睇下又到食早餐時間

英式同中式，見黎緊十幾日都係鬼佬野就食下中式點心，點知難食過屎，糯米雞d米唔熟，d餃皮又厚
不過餓冇計就除左糯米都食曬
經過十三個鐘機程

就到達左Amsterdam 機場

幾正仲有電話賣
手持bno入境唔洗吸印仔,海關靚仔冇問問題
出左境拎埋行李就去搵火車同食野

由於出發前兩星期見荷蘭有團購網出左買20歐兩程單程飛既優惠 所以就買左 唔洗同人夾團票之餘又平一半 不過缺點係要等到繁忙時間後（九點後 ）先可以出發 所以出左關都要等多大半個鐘先上火車
既然都係等 就食住等啦
見burgerking幾多人排隊就試下

叫左個豬柳蛋 跟兩杯野飲（都唔知跟兩杯做乜鳩）
最後出左個煙肉蛋 算 照食
個英式鬆餅無香港m記果d咁軟熟 同比較乾
煙肉就一般煙肉，價錢都唔算貴 都係40蚊港紙到

食完差唔多夠鐘出發，去第一站荷蘭羊角村
咁荷蘭火車都唔多複雜
剩係分一，二等同靜音車箱

咁我就入左靜音車箱訓下教
訓訓下好嘈醒左
原來有個女仔講緊電話
隔離個白人阿伯就即刻去屌柒佢叫佢去第二卡講電話
個女仔就走左 阿伯好野 啪啪啪
經過個幾鐘火車就黎到車站steenwijk
再轉三個字車就到airbnb check in

由於要搭兩日巴士 所以決定買兩日巴士? 承惠10歐
買果時就搞笑啦 個中國大媽（真係中國，流利國語）問我要咩 我話要張巴士兩日? 跟住佢就拎起個電話 講左成五分鐘廢話 然後又問我要咩 難為後面成村人望住佢講電話同望住我呆企
買完巴士飛一出站，靚到不得了

唔同香港澳門好假果d歐式住宅
上到巴士，沿路市街都幾靚

咁過左10分鐘就帶到我去airbnb 羊角村北

留名小弟暑假都準備毒行歐陸

一到已經覺得間屋十分之靚
係羊角村既傳統建築之一（我估係）
屋頂用蘆葦一層層搭出黎 而且屋外有橋連接
咁因為airbnb個host話趕住出門口
所以我一到佢就係門口同我揸個手 然後帶我上房就同係咁宜講下旅遊區點去就走左，仲提我去超市買晚餐 話房有個熱水煲可以碌個麵食

間房算大 而且好有閣樓feel
張床頂頂仲有天窗，據間房以前d comment
可以睇到星星，可惜我去果日烏雲密佈
睇怕都係睇唔到
咁放好行李就向羊角村出發
host就話單車15分鐘 行路45分鐘
原本都想同佢租架單車踩下
不過晚然買左巴士PASS都係搭巴士

咁好快就去左羊角村中央觀光點

一路上都係鳩行鳩影下相

咁係幾靚的 小橋流水同傳統屋都幾夾
而且冇乜現代化 起碼冇m記先

咁行完一輪就去左村內最平既餐廳食炸魚薯條
7歐幾連埋野飲，旅遊區黎講我覺得都ok
而且即叫即炸味道唔錯，都好多遊客食

食完見仲有時間就去左遊船，7歐半一個人一個鐘
搭船主要會去埋羊角村對出個大湖兜個圈
都唔算貴但就有少少無聊同埋所謂導遊解說都好簡單，剩係講下沿途既舖頭名同介紹你食邊間餐廳

遊完船就去行去岩岩坐船介紹過既教堂影相，影影下有幾個小學雞攝鏡跟住話我影到佢要收1歐
我心諗佢都on99跟手del左有樣既相再俾部機佢睇
佢見冇佢個樣就話果間係佢屋企，跟住我反問佢果間明明係教堂，果幾條友就無聲出急急腳走左
跟手就走去host介紹果間超市諗住買兩個杯麵返去暖下肚（凍到仆街）
點知間超市一條麵都搵唔到
得d要煮既即食意粉

無可奈何之下搵曬間超市唔洗煮又岩食出黎做晚餐同第二朝既早餐，包括
1.麵包 2.芝士 3.火腿 4.即食沙律 5.薯片
咁如是者就返到去，跟手發現原來個host講地圖果陣順便介紹既自助小賣部有

即食麵賣 不過俾張地圖遮住左
不過算啦 食下沙律清腸胃
食開又講 荷蘭d麵包都唔錯 夠咬口 同埋個沙律都幾好味 係d雞柴皮左少少 但都叫接受到
咁食完野沖埋個涼就訓教 抬頭望下個天窗
果然係烏雲一片...
第一日完

第二日
今日主要係由羊角村出返阿姆斯特丹間airbnb check in再去Keukenhof花園玩一日

天光

咁就起身梳洗加執好再床，聽到兩個香港人係間房討論點夾麵包，傾傾下竟然有微波爐聲，原來雙人房有微波爐，毒撚就是地底泥
算 食埋果兩塊硬方包夾芝士同凍腸就照出發
原本諗住尋日黃昏行下host附近的北羊角村

見攰就冇行到 所以就依家補返
北邊唔算旅遊景點 所以無乜遊客
而且街坊行過三唔識七個個都會同你講句good morning
而且風景都唔錯
行左個零鐘就搭返出steenwijk 站轉火車
由於今日買左團購網既即日任搭劵
所以都係拎出黎do就入到閘

咁好快就搭到去阿姆斯特丹
個站幾靚
咁就買張荷蘭八達通ov卡先再轉電車去airbnb host
荷蘭電車最平得1小時劵賣 貴過八達通單程成倍
而且張ov卡空卡都賣7.5歐，貴到
咁搭左十零分鐘就去到，whatsapp左個host係門口企左兩個字佢終於睇到個message出黎開門俾我 (急尿)

間屋好古老feel 門口位d木都霉霉爛爛
不過間房都好闊落 最搞笑就係對住條街
我估設計黎做前舖後居不過外面條街完全冇人行
咁放低d野之後就出發去Keukenhof 花園
上網搵過最簡單既方法就係搭火車去機場再係機場買套票轉巴士去

途經機場就順便食左個飯

見呢間舖d侍應幾靚女就買左盒
咁我是揀羊肉的
簡單黎講佢係飯底加羊肉丸加沙律
個飯底又係硬（唔通國泰就外國人口味突登整到隻糯米雞唔熟？）
但個羊肉丸同個沙律都幾好味
唯一問題係少到仆街
又話外國人好大食？咁少唔通叫錯左頭盤 ？
算 咁極速食完就照出發

首先要去information度買左個套票先
咁排隊都排左半粒鐘，其實上網買都得
不過懶所以就去到現場買
買完就行返去機場另一邊既巴士站上車，遠到仆街
咁好快就上左巴士
可能係下午三點幾既關係，架車都冇乜人
坐左大約半個鐘就到keukenhof花園

去到就到已經透過車窗見到一大片花田
咁就滿心期待咁入場
入到場果然不負所望

雖然時間未到唔係全部花都開曬
但係開左既花都十分之靚
而且無用d花砌埋d鬼咁馬綠既圖案 ,香港果d
場內雖然多人 但由於地方大同埋行人路闊
所以都唔會好似香港花展咁迫到死
除左戶外種既花草 亦都有位望出出面既花田
不過d色麻麻 明明搭巴士果陣又紅又橙

很好

所以決定轉頭出去租架單車踩踩佢

出去之前就睇埋d室內展館先
除左d我唔太鐘意既花藝設計之外
仲有一個類似溫室種左唔知幾多種鬱金香
咁d花可能因為室內種既關係開得好靚
咁睇多一陣之後就出去租單車（要趕尾班巴士）
租單車個位係花展入口，十歐任踩一日
咁我四點幾先去到就最遲七點還
租果時都係填下地址名咁
跟手個職員就會問你想踩幾耐
然後介紹條路線俾你
咁我見有兩個幾鐘就揀左條第二長兩個鐘既路
第一長果條要踩三個幾鐘，可以睇埋海
btw,如果踩roadbike還可以
但係踩無波淑女車就驚斷腳同唔夠時間
事實上踩左兩個幾鐘淑女車都收左忽必列
個pat痛左一晚

路上其實幾伏 因為大部份花其實未開

不過當做普通踩單車遊下歐洲小鎮就唔錯
風景都幾靚下，咁踩到尾就係搭巴士見到既花海
如果剩係睇呢個花海其實行過去已經得
可以慳返十歐
咁踩完還埋車就原車搭返去阿姆斯特丹中央站
見時間仲早(其實都七點幾，個天仲好光），一於行返去host間屋

google過大概行45分鐘

行左幾步 就見到呢間自稱荷蘭第一薯條
見佢咁多人派隊就睇下佢咩料
叫左個細薯條三歐加左pat武士汁（我估係明太子蛋黃醬）
一食，普通料咋喎
係香少少既粗薯加辣既沙律醬
仲要食到尾下面d薯條已經開始淋
食左一半就掉左
食完薯條就去買野飲

見個芬蘭咁淡色仲以為好似汽水機果d display 曬得耐得濟甩色，又買黎試下
味道有少少唔同

行多幾步就到左荷蘭阿姆斯特丹名勝之一既水壩廣場，雖然變左水壩遊樂場
咁d機動遊戲同攤位睇落都好劣，而且夾公仔機d公仔一睇就知老翻，所以影左兩張相就走左

沿路行都係d橋呀運河呀咁

見到喜力博物館就順便睇下個開放時間計下聽日幾點去

咁一路上行都順便搵下野食 可惜沿路間超市熟食舖拉左閘 得返d凍硬麵包同睇落伏味濃既壽司

最後係airbnb隔離街搵到間中東野
雖然都係d劣野 但起碼平得黎又熱辣辣
不過買果個中東包餡多包少
唯有拎埋朝早食剩既凍麵包夾埋芝士食
估唔到又幾正
由於晏晝踩左兩個幾鐘單車好攰，所以極速入睡
第二日完

相
歐洲係咪特別多呢D攝鏡黨屈遊客錢？

可唔可以話我知羊角村bnb叫咩名？
我黎緊自己去 想搵間安全又企理嘅
btw你影到個keukenhof花園好靚 本身無plan去 宜家有啲想去

去左咁多日剩係得第一日呢個小學雞
聽聞去d咩廣場影會有
不過我多數用360cam舉高影

房東係airbnb叫Erik
間房真係唔錯又平
除左冇微波爐
keukenhof花園一年開兩個月咋!
有機會梗係去睇下!

巴打介唔介意講埋amsterdam既bnb host叫咩名
我月底去但啲hostel好貴 完全訂唔落手

我6月先去 原來已經close左
我上airbnb睇下先唔該你

Live 左
好想睇London 黎緊去一個月[i]

想知係live定係之前既事？

名： Gil
間房幾大
不過要係central搭幾個站電車 地點麻麻

4月頭至4月中 live點會作咁長文

倫敦玩得五日
我都想去一個月

咁既價錢我覺得抵啦
市中心個啲最少要千幾蚊一晚

荷蘭世界級

比利時著條同荷蘭薯條都係大伏
不過荷蘭其他小食唔錯既.
麥芽糖waffle同個迷利pancake都好味

荷蘭pancake好好食 味道幾中意
Btw我都覺dutch no.1 fries 好伏 但比利時有厚切薯條係好食既
利申：琴日去完荷蘭番緊去比利時

第三日去左個露天市集見到好多人買
可惜我唔鐘意食甜野

樓主最後有無去到喜力博物館？

第三日
今朝既目標就係去喜力博物館參觀下啤酒釀造既過程 首先食個早餐先
咁就去左之前聽人講荷蘭hema早餐幾好食同方便

咁就search左附近果間行過去食
行左三個字到就有一間

入到去都係得d三文治呀咁 原本想食熱狗 但佢話岩岩開門未有 咁就退而求其次食左個最貴既三文治加橙汁 加埋4歐幾好似, 一般

食完就出發行去喜力博物館
因為時間尚早 所以都冇乜人排隊
好方就到我買飛
見佢價錢牌有個item叫rock the city就順便問下咩黎
原來係博物館加單程運河船去阿姆斯特丹新地標lookout amsterdam 既入場劵
見佢個combi都慳好多錢下就買左
原本剩係運河船河加博物館都29 歐
依家包埋lookout入場劵先25歐
一於買買買
咁排埋安檢就正式開始參觀

頭段都係主要講喜力點樣由本地啤酒公司成為世界級，簡單黎講就係有一代人對啤酒品質要求高，另一代人marketing好厲害 咁就造就左喜力呢個世界級品牌
中段主要就係講啤酒既釀造過程
都係拎d野煮下發酵下咁啦
跟住就參觀馬房 冇打錯 真係馬房
咁個職員就介紹話馬對喜力既發長史貢獻好大
由以前幫手運送啤酒到依家出席唔同活動做宣傳
所以d馬全部以創辦人同公司高層命名
咁睇完馬下一part就係睇一個釀酒既動感影院
都係有d水呀煙呀咁 冇乜特別
跟住就到入啤酒既過程

好多人都會俾錢整印左自己名既酒樽
但係我懶拎同驚打爛就無整啦
你知啦 依家因航打爛野到要d rimowa gap都痴易碎貼紙 咁玻璃樽都係不了
咁睇埋入樽就到重點飲啤酒
咁入場果時會有條手帶俾你 上面會有兩個token扣住

除落黎俾staff就可以換兩杯細(普通/h41)或者一杯大既extra cold
咁我見個h41好似幾猛料就換左一杯普通加一杯h41
飲完感想 都係普通最好飲

咁個bar環境氣氛都唔錯
其實大家都係黎睇博物館 都唔會話好雜
如果有小朋友仲可以換可樂俾佢飲
飲完就到記念品區同走人，d記念品都幾靚
可惜最靚都係玻璃杯所以無買到
咁臨走仲送左個opener，有得飲有得睇仲有得拎

睇完見仲有半個鐘先有船就去左後面間超級市場買野食
俾個靚仔吸引左買左個牛扒芝士三文治 普通野 不過都成4歐幾
買完就係個碼頭坐低一邊食一邊等船到
夠鐘就有個阿姐過黎叫等緊既人上船

架船同係羊角村坐果d都類似 不過就大架少少
咁一路上有班英國朋友勇於發問
所以都聽到幾多資料，另外導遊都會講下得意資料
比起羊角村有趣太多
例如
阿姆斯特丹係有運河先再起屋
原本係作為上落貨用途，住住下就愈起愈大
由於係用黎擺野 所以d屋係斜斜地等d貨唔會咁易跌
屋外有左右兩條樓梯 主要係唔俾男人睇到女人裙底
依家運河兩旁一間屋大概百零萬歐元 以前岩岩開始送都冇人要
等等

巴打backpack去呀?

咁聽下聽下就到左amsterdam lookout
amsterdam lookout主要係一座觀光塔

上面風景都唔錯 而且天氣好好

仲可以加錢換天台千秋
好多人排隊玩
我畏高就不了
咁玩完就搭船返火車站果邊
不過搵左一輪都唔知邊到有得拍卡俾錢
唔通唔洗錢？

咁行返站之後都係係市區鳩行影下相
咁行行下就到左host附一個叫albert唔知乜既露天市集
咁個市集主要都係類似女人街x登打士街
當然野食唔係魚蛋燒賣而係變左歐洲少少既小食
好似waffle呀 中東包呀之類
原本想食waffle 但唔鐘意食甜野
有d檔淋到好似lemon個雞蛋仔毛巾咁

所以就轉食中東薄餅
咁個薄餅除左油多少少之外都幾好食
食完見唔係好飽 見到個賣雞專門店就睇下有冇岩食
原本想買幾隻雞翼食下
不過睇睇下見到燒全雞只係賣3歐半

一開始仲以為係咪超市好興果d 100g 3歐半 畢竟d雞睇落有大有細
但見個阿叔買左隻都冇拎去秤就確定一隻價錢黎
所以我就順手跟阿叔叫一隻拎返host食

開餐
咁其實食落都一般
雞胸過左火少少 又冇汁俾你點
不過呢個價錢黎講都冇得投訴

係
因為預計冇咩野買
所以冇拎喼

繼續支持
想問埋amsterdam治安點? (一個女仔去 有小小擔心)
同埋有無買電話上網卡?

Lm等德國
同問上網卡

我覺得唔錯,我都係一個人去
不過我個背囊都有加鎖頭,同埋都成日alert周圍環境, so far都無咩事發生過
上網卡係鴨記買左張3uk pay as you go 12gb, $210
荷蘭同英國都ok, 德國頭一日收錯台上唔到網,自己搞左一輪先上到

咁去完搭完船返市區就繼續鳩行
咁夜晚阿姆斯特丹比日頭更靚
BTW, 順手去左所謂紅燈區
劣到不得了,人山人海,一車車強國團去觀光
d g全部都係阿嬋 都唔知有乜好睇
跟手又買左個沙律(最方便)
咁就行返host訓教準備聽日去下一個城市鹿特丹
第三日完

第四日

今日最重要就係去鹿特丹
由於買左10歐單程劵可以係星期六日任何時間用, 所以一於一早就起身出發
BTW, 最緊要都係執好airbnb間房

食個早餐先, 又係唔知咩三文治,係火車站求其買,見佢熱辣辣
咁都幾好味,不過又係份量太少

咁火車期間比較特別係終於有人查飛, 搭左四日先第一次
我當然是有飛的
咁好快就到左鹿特丹中央站, 唔似阿姆斯特丹站, 鹿特丹比較現代化
不愧係現代建築之城

咁第一件事當然係去酒店check in
酒店要係中央站再搭三個地鐵站再行幾分鐘
出左地鐵站之後發覺又有人打鼓又打氣
原來係跑緊馬拉松
咁就繼續行去酒店,雖然有少少遠,但相反黎講離景點都幾近
而且最重要係好平, 300零蚊包早餐
airbnb都做唔到
咁去到只係十一點到,原本都係諗住問下可唔可以放低野先
點知老闆話可以直接check in
咁就梗係perfect, 上到房仲發現係雙人房

放低左d行李之後就去我係鹿特丹唯一想去既景點小飛堤坊睇風車
咁又要係酒店落車個地鐵站再搭幾個站跟手轉巴士
巴士班次一個鐘得一班,一落地鐵搵唔到個巴士站仲嚇一嚇
好彩最後搵到上車
途中又見返跑馬拉松班人
架巴士坐到一半仲要等條開左既橋關返埋
咁落車之後,就拿拿聲搵野食
一黎正午個天太光影唔到相,二黎真係好肚餓

咁就求其入左最近一間餐廳食
算係第一餐正式入餐廳食既飯
雖然又係食burger同薯條
咁個burger係旅遊區餐廳黎講都算唔錯, 而個蘋果批簡直係上品
蘋果爽口又有少少酒味, 加埋d脆脆食幾正
最重要就係價錢一d都唔貴, 大既都係10歐到
去個廁所都1歐啦

絲打你幾時去我八月頭都一個女仔去呀！

想問下張團購火車飛你係喺邊到搵到架？因為我都係得一個人去買唔到group ticket

咁食左個零鐘就正式入小孩堤坊行
其實只係一個好細既地方有十幾座風車
最正就係除左交通費, 一蚊入場費都唔洗俾
當然你都可以俾錢入去風車入面參觀/租單車/遊船
不過我覺得都係出面靚同埋鐘意用腳行
所以就行路算, 行路來回一轉大概個零鐘,都算快
不過天氣幾熱下, 好可惜我著一件褸加底衫唔係幾想除

我都係參考佢
你可以睇下
記住留意使用日期先買

張卡用到幾多日？

咁去完小孩堤坊就出返鹿特丹市區睇埋其中一個最出名既景點方塊屋
不過出去果時都有d小插曲
話說睇交通app話坐果架巴士去到一半再轉火車會平d同快d
咁我就照做, 點知去左個火車站發現身上無銀仔(買飛/增值機唔收紙幣 )
信用卡當然100%用唔到(btw, 我仲未搞清楚究竟點用,一日到黑都要入密碼 )
咁我就唯有沿住個荒蕪既站行,結果有檔賣熱狗
買左罐汽水先有少少銀仔買飛, 想叫佢找多幾個銀仔用黎增值佢都話唔得
(用卡搭火車要最少有20歐儲值額, 買飛搭車要俾多1歐卡材附加費 )
結果又浪費左1歐
BTW, 如果夜少少,連熱狗檔都冇,我都唔知點算
咁總算入到閘去方塊屋, 一去到, UM.....影兩張相走得
唔覺得有咩特別, 可能香港都好多奇形怪狀既建築物
順手行過隔離果個唔知咩MARKET, 入面d野貴到仆街之餘有幾檔仲剩係收信用卡
結果都係唯有放棄
不過已建築角度黎睇都幾靚,中空又有大玻璃

好似一個月
自己去鴨記睇睇
佢有幾個gb同日數

我6月都會去ams玩幾日
羊角村好靚

真係唔錯
我去果時陰天
但係都幾靚

我六月頭去呀

好嘅唔該曬你！

咁你玩得開心啲喇

Lm
煩惱緊荷蘭group ticket

我都係

我都係六月頭自己去

去過荷蘭2次真係好撚正

凍唔凍？

荷蘭英國唔凍
德國凍

5月中去荷蘭同英國
天氣如何？
同埋羊角村同鹿特丹即日來回得唔得

天氣開個電話天氣APP就有,都幾準
即日來回羊角村同鹿特丹都ok
如果你唔介意一日坐幾個鐘車

海牙有冇咩地方值得去

咁無地方想去就鳩行返酒店
都唔係幾遠, 行左大半個鐘到
最後順手係附近間超市買左兩個冬甩食
好撚難食
之後搵唔到相應該係直接訓著左 準備聽日轉去大英帝國

原本預左去 不過懶無去到
好似都係睇下建築古蹟咁

第五日
今日最大任務都係由鹿特丹搭火車返去阿姆斯特丹機場再轉飛英國希思羅機場

話說呢間酒店包埋早餐, 雖然全凍盤 不過D芝士同凍腸幾好食
連麵包都有十幾種醬揀

咁食完早餐就出發,離開第一次踏足歐洲既土地荷蘭
btw, 張ov卡仲有8歐, 連空卡費值該值15歐到,賣一百蚊有冇人要

去英航counter check in
咁都幾多人下

我唔太了解個邊交通
係咪大部分旅遊景點都有地鐵?
定係買巴士pass抵D?
我預左去荷蘭6日

荷蘭安檢都幾嚴格,要除剩底衫, 好多囡囡都......
BTW,過完安檢過海關, 發現BNO歐盟自動閘機完全用唔到
結果拎返特衰出黎

係機場買左荷蘭一千零一樣手信, 芝士一舊
*點知最後一日係德國都有得賣, 一樣價錢

上機,咁班機都好FULL,隔離係瑞士高等公民, 個細路女仲好得意

準時到達落機, 入境排左超耐之餘,仲要俾個海關問左兩三個字
除左要拎香港身份證對BNO, 又問係香港做乜工作,黎英國做乜,帶左幾錢係身, 有咩PLAN, 住邊度
好彩乜鳩都print曬出黎輕鬆應對

唔知你去邊喎
AMS同鹿特丹都有地鐵/路面電車
不過我三十分鐘內既車程都用腳行

咁落機第一件事就係聯絡AIRBNB個HOST
咁佢住係TOTTENHAM HALE, 好似係熱刺個主場附近
不過佢話要返工就叫我去KINGCROSS拎鎖匙自己開門

咁係KINGCROSS拎完鎖匙之後就搭多幾個站去TOTTENHAM HALE
落地鐵轉個彎就到,幾方便
咁HOST果個應該係類似新發展區(我估)
D屋好新淨, 而且保安系統都好新,連搭升降機都要拍卡
一入屋, 師兄一睇就知係生活態度撚
btw,佢屋企d電子野同我好似 除左我間屋亂一百倍
唔記得影間房,不過間房都唔錯,張床幾舒服

咁放低個backpack就去返市區玩
唔太知有咩景點, 剩係知london bridge is falling down
所以第一個景點就去左倫敦塔橋先
咁見到有個地鐵站叫london bridge就知一定冇死
一上到死嚇死, 勁多重裝備警察加封路, 同埋好多人
原本諗係咪又好似鹿特丹咁跑馬拉松
不過沿路行見到張海報寫住多謝之前係西敏寺恐襲死左警員
同埋好多人著素服,咁就知應該係葬禮(最後執左份晚報睇確認)
一路好走

巴打用咩鏡?

三個組合
1. Iphone 7
2. a7r sigma 12-24 II
3. a7r contax 80-200

好正呀屌 我都想去呢3個國家
但窮學生想由東歐開始先

唔係洗左好多錢
唔計最後兩日買奢侈品
唱左6百歐+4百鎊去岩岩好夠洗

我一個女仔去左荷蘭,治安好好
今日落左比利時,好臭,唉好掛住荷蘭

3個國家15日用HKD 10k左右?

唔計酒店同出發前買左飛既交通費 係

ching係英國metro有冇買pass

冇
osyter 卡每日封頂仲抵

是日收到綠色信封
心情不佳, 明日再更新

lm

咁脫離左呢個沉重氣氛就去返原本既目的地
倫敦塔橋, 隔離仲有架戰艦型既博物館
不過睇落幾貴就廢事上去睇
天氣幾好 而且都好多遊客
至上到塔橋見到排長龍就唔上去睇啦
反正之後會上THE SHARD睇夜景
另外塔橋都會再黎影夜景

咁行左過對面岸就好肚餓要搵野食
對上一餐已經係係鹿特丹既早餐 短途機又冇飛機餐食
但係旅遊區睇落真係冇咩舖頭選擇,唯有都係食THIS THIS THIS
叫左個STEAK AND CHEESE
btw,要包冇包要菜冇菜
最後只可以要白麵包+牛+洋蔥青瓜
但係肚餓都冇計,好彩有靚河景送包

倫敦啲thisthisthis貴唔貴

倫敦留五日夠唔夠玩

貴香港少少

扣埋上落機唔多夠
如果玩足五日我覺得ok

食完thisthisthis就繼續鳩行
咁睇左陣google就決定由倫敦塔橋行去西敏寺同大笨鐘,都係行一個鐘到
沿路建築都好靚

行下行下又行返去岩岩警察葬禮個地方
葬禮已經完左,好多新聞採訪車係度做最後埋尾
順便行埋去個葬禮旁邊既露天市場(之前封路去唔到), 可惜應該因應葬禮全數無開店
THISTHISTHIS真係唔夠飽

繼續行....好多古蹟,d石雕好精細同埋保存得好好
愈近西敏寺地區就愈多政府機構同大使館
不過保安唔見特別加強

行行下就行到去唔知咩廣場
突然膊頭feel到有野
原來係雀屎,擺到明aim我部相機掉,好彩掉唔中
咁求其搵張傳單抹住先就繼續行, 搵地方買濕紙巾
搵過附近最近既便利店竟然係大笨鐘既對面街
咁只好繼續行.....
順便著住雀屎衫去唐寧街十號面聖,文翠珊好心管理下你d雀民啦
btw,對面仍然有反脫歐傻佬唱歌跳舞

反脫歐癲佬

咁係有雀屎加乘之下步速就加快左50%
好快就到左國會大廈同大笨鐘
的確好靚好精細
另外西敏寺對出都有對被殺警員既獻花
睇完之後原本想走
但見都仲有少少時間就日落,只好係附近行行企企同買濕紙巾抹下雀屎等天黑影夜景

咁等到天黑影左幾張相就走啦
係西敏寺返TOTTENHALE可以搭巴士或者地鐵
由於地鐵快半個鐘所以都係揀地鐵
但係由於要去M&S買叮叮晚餐
所以要行過去waterloo站買,順便搭車走人

間M&S係街搵左勁撚耐,個GPS明明岩位
撞撞下先去到,原來係站入面
M&S叮叮意粉係朋友推介, 平得黎又幾好食
一口氣特價買左三盒加三個配菜黎緊幾日食
咁返到host個屋主係度嘆緊燒雞+紅酒
同佢吹左陣水,都係講下今日去左邊之類
我同佢講我由倫敦塔橋行去西敏寺
佢話行咁遠咁厲害,好似唔多信我
~第五日完~

LM

樓主講下帶咗咩衫去啦

來緊9月頭可能去

機票又幾銀？

m&s 意粉貴唔貴

倫敦安唔安全
就黎自己一個去 有啲擔心

三件底衫
一件褸
兩條褲
去到英國買多件hoodie
機票第一個post有講

圍起加埋餸都40幾蚊港紙

冇乜問題
去大路地方,四圍都係遊客
alert 少少ok

第六日
今日主要去行下公園同博物館
首先梗係食個早餐先,叫有人推介COTE英式早餐就去食下
COTE係倫敦都有好多分店
咁我就揀左肯辛頓高街呢間,因為食完去行下公園岩曬
BTW,轉車轉左兩次先去到,來來回回
都唔知條線咩構造,明明係果個方向但係又去唔到個站

夠唔夠，好似得幾度咋喎

同埋想問吓7日玩荷蘭會唔會太多？

見到樓主講荷蘭就諗起上年去到，接近每餐都係食albert heijn 既沙律/pasta

一路以肯辛頓宮為目標而行
途中經過一個住宅區種滿櫻花 靚到不得了
咁邊行邊影就好快去到去肯辛頓宮
(其實我唔知邊座先係, 我對住GOOGLE MAP黎睇, 佢指住一座唔多似既野)
咁入面既園林都好靚

香港濕凍全世界最凍
-----------------------------------------
講笑, 去荷蘭同英國果時其實朝早都有十零度,所以岩岩好
係德國去新天鵝堡-3度難捱左少少

睇下你去幾多個城市啦
我search果時見其他周邊城市都幾多野睇

沙律x2046

繼續行就會有記念戴安娜王妃既花園
用種滿盛開既花對經常行善作出戴妃懷念
睇完繼續行公園,都係d湖呀樹呀草地呀咁
不過正就正在好闊,隻眼同隻腳都好舒暢

繼續行~又係睇雕像同櫻花時間
d雕像真係百看不厭

巴打heathrow出市區係咪坐地鐵？會唔會好多人好迫

間唔中咁做，試過朝早6點幾同9點幾喺Heathrow上車都唔太迫，一路去到kings Cross都可接受，雖然車廂窄過MTR好多，但係人都唔算多。我估其他時間非繁忙都唔會逼

巴打想問如果嚟倫敦玩住邊頭會比較方便啲

我下午三點同朝早9點都有位坐

最方便住地鐵zone1-2
不過我嫌貴

期待德國部分

病緊
好返繼續更新

LM，來緊都想自己去試下

我六月都去倫敦 等我參考下先

希望你快啲好番，我地有得繼續睇遊記

倫敦出境等左幾耐 月尾去歐遊轉機會經倫敦要等成八個鐘 你覺得出唔出去轉個圈好

留名黎緊六月去倫敦栢林2星期

咁沿住公園行就行到科學博物館
見唔洗錢(其實要捐錢,當然你厚面皮可以唔捐)
我都捐左建議既5歐入去
十分值得
入面有好多人類工業革命時間既新發明
由蒸氣引擎到汽車到船......etc
不過佢d位置擺放得好亂, 搞唔太清楚佢究竟想我點行
同埋太多人,只可以迫下睇下
不過好就好在無圍欄, 可以近距離欣賞下d造功

當然仲有人類史上最重要既太空探索
仲有恐怖義支一副

仲有一區係專講飛機
有飛機橫切面同引擎睇

睇完科學博物館就繼續行
原本想去埋自然博物館
但見到條龍好長就放棄左
轉去行倫敦第一百貨公司harrods
其實都冇咩想買,無帶喼去,純粹參觀
入到去睇除左有少少埃及特色同d野好貴之外,都冇咩特別
原本想買野食但見到個價就唔想食
見到賣批區即狗衝,諗住如果有傳說中的仰望星空批就買件試下
可惜冇

繼續行,好肚餓
見到HARD ROCK CAFE總店諗住排下
點知排左兩個字見隻龍郁都唔郁下就放棄左

咁就唯有唔食繼續行去最後一個目的地大英博物館
作為人類其中一個最大型既賊贓保存區,當然唔洗入場費
展品擺放得好好,而且文物狀態都好好
可以清楚了解人類歷史
BTW, 都唔知以前點運咁大舊石像返英國
不過地方太大,只可以走馬看花
有時間我都想租部機慢慢聽下
上圖為埃及區(好似係)

古希臘區
作為對歷史零認識既人黎講
估唔到以前雕像水平咁高
可惜好多都已經殘散爛

仲有其他雜項
都睇下出以前工藝水平好高

睇完大英博物館就去左牛津街行街順便搵野食
btw, d鞋款幾多
咁上google map就求其揀左間叫golden既炸魚薯條
叫左個細炸魚+細薯仔落鹽走醋+汽水, 好似11鎊幾, 都幾貴
仲要等三個字,等佢抹完野再慢慢炸
咁就求其搵左街邊一個位坐底食
一打開,咁撚多薯條把撚咩
舊魚就都算幾好食,不過薯仔真係太多,食到一半就唯有放棄

食完野就行返去倫敦塔橋影夜景,一邊行,就一邊搵夜景靚位
點知行行下見到有堆影友堆左係條巷仔度
我就知呢個靚位 唔執輸開壇作法

咁由黃昏等到天黑,都等左個幾兩個鐘
好凍同好急尿

咁睇完夜景太攰就收隊
求其係tenso買左個牛角包配m&s意粉加唔記得咩肉同一枝apple cider
咁都幾好食的 (最緊要平 )

為左你,未好返都繼續打

我排左一個鐘
不過我果班係細機
八個鐘扣一個半鐘入境
再提早兩個半鐘check in
得返四個鐘,再計埋來回地鐵時間,應該得三個零鐘玩
我寧願係機場上下網算

睇邊個機場出啦， Heathrow 海關嚴d 多non eu 入境，有排等，不過可以搭機場快綫出，好快出市中心
Gatwick 入境好 hea, 試過15分鐘搞掂，但出 London 要半個鐘

留個靚名先
月尾去倫敦五日+睇歐聯

果時係鹿特丹租單車踩去小孩堤防
係好有趣嘅體驗

留名

Lm

睇完個post好撚掛住荷蘭，前年去都仲未有Amsterdam lookout，想上去打韆秋

之前去Ams第一餐就係食AH個salmon salad
表示好貴唔捨得再食

可唔可以講多啲 踩幾耐？難唔難踩？同埋去邊度租？
好想係個度踩單車

留名跟進

between 皮已正

嗚啊我黎緊都係去荷英德 你個post好有用啊

死左

好彩你排唔到hardrock
勁難食 我叫左burger勁乾。 浪費我一個正餐quota

留名先
下個月到我英荷德瑞
可以參考下巴打個行程

用imgur？

上年去食咗The Seafood Bar
正到痴線

可以嘅
但係係巴打個post講好似騎劫佢個post

隨便